<resources>
    <string name="app_name">乒乓初探</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="introduction">乒乓球是一种世界流行的球类体育项目。它的英语官方名称是“table tennis”，意即“桌上网球”。\n\n
乒乓球一名起源自1900年，因其打击时发出“Ping Pong”的声音而得名，在中国大陆就以“乒乓球”作为它的官方名称，香港及澳门等地区亦同时使用。然而，台湾、韩国和日本则称为桌球（日语：卓球），意指球桌上的球类运动。</string>
    <string name="history">乒乓球由网球（tennis）发展而来。它起源于19世纪末的英国。欧洲人热爱网球运动，但因为受到场地和天气的限制，他们将网球运动搬到室内，以餐桌作为赛场，慢慢发展出乒乓球运动。也有的说是1890年几名在印度的海军军官发觉在一张不大的台子上玩网球颇为刺激。后来改用空心的小皮球代替弹性不大的实心球，并用木板代替了网拍。最初称为“桌面网球”（table tennis），也有叫“室内网球”（Indoor tennis）的。一位美国制造商以乒乓球撞击时所发出的声音创造出ping-pong作为他制造的“乒乓球”专利注册商标。后来逐渐为乒乓球的正式名称。
\n\n20世纪初，乒乓球运动在欧洲和亚洲蓬勃开展起来。1926年，在德国柏林举行了国际乒乓球邀请赛，同时成立了国际乒乓球联合会。第一届世乒赛谱写了乒乓球早期运动的历史新篇章，为今后的世界锦标赛奠定了基础。从1926年至1939年，世界乒乓球锦标赛每年都举行一次。从2003年第47届世乒赛开始，国际乒联决定将把单项与团体比赛分开进行。多年的发展也使乒乓球的球拍、比赛用球和规则发生了很大的变化。最初的球拍是块略经加工的木板，后来有人在球拍上贴一层羊皮。再后来，欧洲人把带有胶粒的橡皮贴在球拍上。在20世纪50年代初，日本人又发明了贴有厚海棉的球拍。
\n\n乒乓球运动于1988年夏季奥运会被首次列为奥运会正式比赛项目。</string>
    <string name="rule">当今的世界比赛标准用球是一个具有高弹性的空心塑料球。球直径40毫米，重2.7克。球台2.74米长，1.525米宽，76厘米高。台面用高密度纤维板或者类似的加工木料做成，并被涂上了一层低摩擦的专用光滑涂料。 球台被一个高15.25厘米的球网分为两部分。球员必须配备球拍。球拍由木制球板、海绵、以及橡胶皮组成。比赛的每一分由一方球员发球开始。发球员必须用手把球几乎垂直地向上抛起，不得使球旋转，并使球在离开不执拍手的手掌之后上升至少16公分。当球从抛起的最高点下降时，发球员方可击球，使球首先触及本方台区，然后越过或绕过球网装置，再触及接发球员的台区。然后接球员必须还击，使球直接越过或绕过球网装置，或触及球网装置后，再触及对方台区。然后双方球员轮流击球，如此反复下去，直到有一方失分。比赛通常是用5局3胜的形式去打的，每局都是打11分
\n\n乒乓球桌子也是在不断变化中，早年桌子只有90厘米宽，远台接球非常容易出台，后来国际乒联改为现在的宽度；早年的网高是17厘米，后来国际乒联改为现在的高度。早年乒乓球直径是38毫米，现在是40毫米。最近国际乒联决定从2014年7月1日起，在国际比赛中推广使用以聚酯纤维为材料的新球，代替“赛璐珞”（celuloid）为材质的旧球，以避免旧球有毒易燃的缺点。</string>
    <string name="polity">1970年代，中美关系极度紧张，中国邀请美国乒乓球队访华，其后中国乒乓球队回访。这成为了改善中美关系的一个新起点。不久，美国总统尼克松访华，这是美国总统首次来中国访问。因此人们把这次历史事件称为“乒乓外交”。此外，这次“小球转大球”的关键人物是中国体育队员庄则栋。因为他的热情友好，结识了美国乒乓球运动员格伦·科恩，从而发展出一段中美建交的佳话。</string>
    <string name="tactic">技术是战术的基础，战术是技术的综合运用。 战术结合现场环境，对手心理生理状态，合理选用技术以战胜对手的方法是谓战术。 比如攻球的动作，拍型，触球部位，是技术问题；而针对对方手已软，发不转球诱其回球飘高，持续攻压对方反手至对方失误，或待机抢攻对方正手，属战术考量。\n\n
发侧上下旋后抢攻。\n\n  发急球后抢推抢攻。\n\n
接发球抢攻战术。\n\n
对攻战术。\n\n
拉攻战术。\n\n
削中反攻战术。\n\n
搓攻战术。</string>
</resources>
